export { Components } from './Components.tsx';
export { Themes } from './Themes.tsx';
import img1 from './img/remote-dev-machine-diagram.png';

--

# Remote Dev Machine

---

# whoami?

* [Wayan Jimmy](https://blog.rollingsayu.xyz)
* backend developer
* sedang belajar infrastruktur

---

# Sharing ini tentang apa?

* berbagi pengalaman menggunakan remote machine untuk keperluan sehari-hari
* dari sudut pandang backend developer yang sedang belajar infrastruktur

---

# Apa itu remote dev machine?

<div className='flex'>
    <div className='w-1/2'>
        <ul>
            <li>remote machine: mesin lain yang terkoneksi dengan mesin utama</li>
            <li>bisa di cloud atau home network (dengan vpn)</li>
        </ul>
    </div>
    <img src={img1} className='w-1/2' />
</div>

---